---
layout: index
---
Kate — редактор, призначений для одночасного редагування декількох документів, частина [KDE](https://kde.org), починаючи з випуску 2.2. Оскільки програма є частиною [комплекту програм KDE](https://kde.org/applications), у ній передбачено мережеву прозорість, а також інтеграцію із усіма чудовими можливостями KDE. Kate зручно користуватися для перегляду початкового коду HTML у konqueror, редагування файлів налаштувань, створення нових програм та виконання будь-яких завдань з редагування тексту. Для усього цього достатньо одного запущеного екземпляра Kate. [Дізнатися більше...](/about/)

![Знімок вікна Kate із декількома відкритими документами та емулятором
термінала, ще виконується збирання програми](/images/kate-window.png)